---
title: Vectrex
description: Milton Bradley Vectrex
published: true
date: 2021-10-03T21:46:45.152Z
tags: consoles, gce, vectrex, mb
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T08:01:48.394Z
---

![](/emulators/consoles/vectrex.svg){.align-center}

## Fiche technique

* **Fabricant** : General Consumer Electronics / MB
* **Année de sortie** : 1982
* **Processeur** : Motorola 68A09 cadencé à 1,6 MHz
* **Écran** : Samsung 240RB40 noir et blanc vectoriel de 9"
* **RAM** : 1 Ko (deux puces 4-bit 2114)
* **ROM** : 8 Ko (une puce 8-bit 2363)
* **Puce sonore** : 3 canaux via General Instrument AY-3-8912
* **Entrées / sorties** : MOS Technology 6522
* **Média** : cartouche de 32KB

## Présentation

Le **Vectrex** est une console de jeux vidéo 8 bits développée par Smith Engineering et distribuée par General Consumer Electronics, et plus tard par MB (Milton Bradley Company) après le rachat de GCE.
Il est sorti fin 1982, et a cessé d'être produit en 1984 après le krach du jeu vidéo de 1983.

Développé par Jay Smith de Western Technology & Smith Engineering, le Vectrex est une console 8 bits disposant de son propre écran. D'abord proposé avec un écran de 5" à plusieurs distributeurs, seul GCE sera intéressé à condition que l'écran soit agrandi à 9".

Le Vectrex sort en novembre 1982 au prix de $199 aux USA face aux Atari 2600 et 5200 ainsi qu'à l'Intellivision, qui sont des consoles se branchant sur un téléviseur. Mais le Vectrex, quant à lui, dispose de son propre affichage sans avoir à occuper une place sous le poste familial, car il est pensé dès l'origine comme une mini-borne d'arcade.

Début 1983, MB rachète GCE et devient le distributeur de la console. Par comparaison avec les succès de Mattel et son Intellivision, MB lance alors le Vectrex en Europe.

## Émulateurs

[Libretro-vecx](libretro-vecx)